**4176. – Festuca violacea** Gaud. – Plante vivace de 10-30 cm, glabre, à souche fibreuse ; tiges filiformes, anguleuses au sommet, lisses ; rejets stériles naissant en dehors des gaines inférieures, à gaines tubuleuses entières; feuilles vertes, courtes, capillaires, anguleuses, lisses ou un peu rudes ; //ligule très courte, biauriculée ; //panicule panachée de violet, longue de 2-5 cm, oblongue, à rameaux inférieurs géminés, plus longs que les épillets ; épillets elliptiques, à 3-4 fleurs aristées ; //glumes inégales, acuminées ; glumelle étroitement scarieuse, à peine nervée, à arête égalant au plus sa moitié ; ovaire un peu poilu. //
Pâturages des hautes montagnes : Alpes ; Pyrénées. – Europe : Asie occidentale. = Juillet-août.